% Acknowledgements

\pdfbookmark[1]{Acknowledgements}{Acknowledgements} % Bookmark name visible in a PDF viewer


\bigskip

%----------------------------------------------------------------------------------------

\begingroup

\let\clearpage\relax
\let\cleardoublepage\relax
\let\cleardoublepage\relax

\chapter*{Acknowledgements}

First and foremost, I would like to thank CEA/IRFU and particularly the DPhN, the University of Mainz and particularly the KPH, and the COMPASS collaboration. That is with them that this whole story started.

I would like to then thank my two thesis directors, Fabienne Kunne and Eva-Maria Kabuß, for giving me the opportunity to become a PhD student, for always being present to guide me and always conforting me in my choices.

I would like to express my gratitude to the members of my jury. I would like to thank Franck Sabatié for agreeing to head the jury and also for the great support he has been during my year-ish in Saclay. The discussion with Andrea Bressan were always interesting and elevating. The moments with Fritz Klein at the Bonn meeting every Christmas were always a pleasure. I would eventually express my deepest appreciation to Hubert Spiesberger that helped me so much with the theory behind all the radiative corrections and was so nice and pedagogical in any circumstance.

Ich danke meinen COMPASS-Mainz Kollegen Johannes, Moritz, Malte und Nick. Es war wirklich eine Freude, mit Ihnen in Mainz und anderswo zusammen zu sein. Ich war der 'Petit Français' des Teams mit allen Klischees, aber Sie haben mich trotzdem als Teil des Teams begrüßt.

Je voudrais aussi remercier mes collègue de COMPASS à Saclay, que ce soit Damien, Stéphane ou Yann. Les discussions que nous avons eu sur la physique ou même des thèmes plus variés ont toujours été un plaisir. Merci à toi Nicole d'avoir été comme ma troisième directrice de thèse dans les derniers mois, j'aurais été dans la panade sans ton aide !

Special thanks for all the COMPASS collaboration members. Thanks to Riccardo, Jan, Misha, Andrea, Bakur, it was always great to discuss with you in and outside work. Thanks to Marcin for the always high-spirited and brilliant discussions we had, live of by email. You are never short of ideas and that is pretty impressive.

Ich möchte mich bei Manfred und Margrit bedanken, die mich für 2 Jahre in ihrem Haus in Mainz begrüßen durften. Sie haben meinen Aufenthalt in Deutschland deutlich verbessert!

J'aimerais remercier l'ensemble des précaires du DPhN. On était tous dans la même galère, on en est tous sorti en se serrant les coudes dans la bonne humeur. Toutes ces discussions entre midi et deux, ces sorties etc. Si je devais faire un petit résumé non exhaustif : les sorties de la fête de la musique avec Zoé, Jordan, Mehdi et Julien, la finale de la Coupe du Monde avec les deux zigotos précités, les passages au bars en ajoutant Nabil, Robin, Vladimir et Saba, les éclats de rire avec Nancy et Pierre, les discussions dans le bus avec Adrien, les moments pause dans notre 'salon de thé' avec Benjamin et Ève, les sorties 'footing' avec Aurélie (un jour je ferai un meilleur chrono !).. J'en ai sûrement oublié, mais vous étiez vraiment les meilleurs !

Un grand merci à Loïc, mon compagnon de sport mais aussi bien plus que ça. Avec toi on ne s'ennuie jamais et je suis bien content que tu sois revenu des États-Unis, même si c'était pour piquer mon bureau !

Merci à Hervé, Maxime et Franscesco pour les partage de café et les rires engendrés par la comparaison de nos situations dans nos collaborations.

Un grand merci à Danielle et Isabelle qui ont toujours été là pour m'aider dans les démarches administratives. Merci à Nicolas pour avoir eu la patience de répondre à toutes mes demandes en tant que Mac user.

J'aimerais adresser un merci tout particulier à la fameuse Saclay-Team, renommée dans la collaboration toute entière et bientôt regrettée. Thanks Po-Ju for your good mood and high quality discussion. Merci Brian pour des discussions techniques jamais inintéressantes et moins techniques qui ne le sont pas moins.

Le dernier membre de la Saclay-Team, c'est Antoine et je voulais te remercier tout particulièrement. Tu es littéralement la personne avec qui j'ai passé le plus de temps cette dernière année, que ce soit dans notre bureau ou en dehors. Des discussions jamais lassantes, des barres de rire à foison, je n'aurais pu avoir meilleur co-bureau !

Merci aussi à Emiko que j'ai d'abord connu à travers Antoine puis à travers Marco. Merci aussi à Marco, même si tu t'es exilé loin de nous, on a passé quand même un paquet d'années et de temps à faire de la physique ensemble.

Je voulais remercier toute la petite troupe de l'OJS, vous avez toujours été un vecteur de motivation et une deuxième petite famille, l'impact que vous avez eu sur cette thèse est d'évidence non négligeable.

Merci encore à Laurie et Camille, toujours prêtes à passer de bons moments dans la capitale et à Laura, pour tout le support que tu m'as apporté.

Merci à Claire qui m'a toujours poussée à donner le maximum de moi-même et a toujours été là dans les hauts comme dans les bas.

Merci à Clémence pour ce soutien dans la dernière ligne droite, tu as amené de la stabilité à un moment où les événements professionnels s'enchaînaient à vitesse grand V.

Merci à vous Papa et Maman, c'est vous qui m'avez donné le goût des sciences et de la physique et qui avez veillé à ce que je ne me perde pas en chemin. Si j'en suis là c'est grâce à vous.

Un véritable merci à mes frères, Alexandre et Maxime, car sans la 'Boule Magique' et nos retrouvailles à Paris, ma thèse aurait sûrement été moins joyeuse et intéressante. Vous êtes des chefs.

\endgroup
